<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cute on 豪拜兒</title>
    <link>https://lnty17.github.io/tags/cute/</link>
    <description>Recent content in Cute on 豪拜兒</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Sun, 31 Mar 2024 08:07:47 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://lnty17.github.io/tags/cute/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>豪拜兒|厭世上班族，紓壓 療癒小物 辦公室 居家必備 第三彈</title>
      <link>https://lnty17.github.io/blog/stress-out-3/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 08:07:47 +0800</pubDate>
      <guid>https://lnty17.github.io/blog/stress-out-3/</guid>
      <description>豪拜兒|厭世上班族，紓壓 療癒小物 辦公室 居家必備 第三彈 現代生活的節奏快，工作壓力大，讓人時常感到疲憊不堪。在這樣的情況下，紓壓小物成了許多人放鬆身心的一個有效途徑。這些小物品並不一定需要強大的功能性，有些甚至可以說是沒有功能，但憑藉可愛的外表、詼諧的含意，總能夠在無形中幫助我們紓解壓力，提升心情。&#xA;以下將推薦幾款紓壓小物，儘管它們看似微不足道，但希望能為大家帶來輕鬆和愉悅。如果您對某個商品感興趣，可以直接點擊連結購買。也提醒以下價格為推薦當下的價格，實際價格以賣場公告為準喔。&#xA;6款療癒小物推薦 多啦A夢什麼都看著很厲害的盤子 超級瑪利冰箱磁貼 日本Otamatone Melody 音樂蝌蚪 電子二胡 迷你造勢喇叭 應援小物 ABCD猜答案筆 好神杯橡皮擦 產品特色 多啦A夢什麼都看著很厲害的盤子 特色： 尺寸：8吋 材質：陶瓷 無論放什麼上去，看起來都很厲害 不僅是食物，讓人什麼東西都想放上去的盤子 價格：$120</description>
    </item>
    <item>
      <title>豪拜兒|厭世上班族，紓壓 療癒小物 辦公室 居家必備 第二彈</title>
      <link>https://lnty17.github.io/blog/stress-out-2/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 13:07:47 +0800</pubDate>
      <guid>https://lnty17.github.io/blog/stress-out-2/</guid>
      <description>豪拜兒|厭世上班族，紓壓 療癒小物 辦公室 居家必備 第二彈 現代生活的節奏快，工作壓力大，讓人時常感到疲憊不堪。在這樣的情況下，紓壓小物成了許多人放鬆身心的一個有效途徑。這些小物品並不一定需要強大的功能性，有些甚至可以說是沒有功能，但憑藉可愛的外表、詼諧的含意，總能夠在無形中幫助我們紓解壓力，提升心情。&#xA;以下將推薦幾款紓壓小物，儘管它們看似微不足道，但希望能為大家帶來輕鬆和愉悅。如果您對某個商品感興趣，可以直接點擊連結購買。也提醒以下價格為推薦當下的價格，實際價格以賣場公告為準喔。&#xA;6款療癒小物推薦 超萌機械鍵盤貓掌鍵帽 日本直送正品療癒系調整姿勢娃娃 無限煩惱可達鴨 柯南發光眼鏡 躺平鴨暖暖包 躺平鴨小夜燈 產品特色 超萌機械鍵盤貓掌鍵帽 特色： 超萌貓掌造型鍵帽：掌心柔軟Q彈 十字軸機械軸專用 高質感金屬鍵身，多色可選，超萌搭配 價格：$250</description>
    </item>
    <item>
      <title>豪拜兒|厭世上班族，紓壓 療癒小物 辦公室 居家必備</title>
      <link>https://lnty17.github.io/blog/stress-out-1/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 13:07:47 +0800</pubDate>
      <guid>https://lnty17.github.io/blog/stress-out-1/</guid>
      <description>豪拜兒|厭世上班族，紓壓 療癒小物 辦公室 居家必備 現代生活的節奏快，工作壓力大，讓人時常感到疲憊不堪。在這樣的情況下，紓壓小物成了許多人放鬆身心的一個有效途徑。這些小物品並不一定需要強大的功能性，有些甚至可以說是沒有功能，但憑藉可愛的外表、詼諧的含意，總能夠在無形中幫助我們紓解壓力，提升心情。&#xA;以下將推薦幾款紓壓小物，儘管它們看似微不足道，但希望能為大家帶來輕鬆和愉悅。如果您對某個商品感興趣，可以直接點擊連結購買。也提醒以下價格為推薦當下的價格，實際價格以賣場公告為準喔。&#xA;6款療癒小物推薦 卡皮巴拉木魚 瑪利歐問號燈 免施工打孔LED小燈 歡樂無價搖擺太陽噴水器 海豹叔叔壓克力電視面板 三隻小豬三隻小雞蒸籠捏捏樂 產品特色 卡皮巴拉木魚 特色： 萌物來襲：溫馨陪伴，每天都是元氣滿滿 敲小木魚：生氣-1、暴躁-1、煩惱-1、功德+1 木魚一敲，煩惱全消：心平氣和，一切隨緣 兩色可選：卡其色、黑色超呆萌 價格：$69</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
