<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>產品 on 豪拜兒</title>
    <link>https://lnty17.github.io/tags/%E7%94%A2%E5%93%81/</link>
    <description>Recent content in 產品 on 豪拜兒</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Sun, 03 Nov 2024 05:07:47 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://lnty17.github.io/tags/%E7%94%A2%E5%93%81/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>如何選擇最佳寵物洗髮精：保持寵物皮膚與毛髮健康的黃金守則 - 豪拜兒</title>
      <link>https://lnty17.github.io/blog/pet-shampoo/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2024 05:07:47 +0800</pubDate>
      <guid>https://lnty17.github.io/blog/pet-shampoo/</guid>
      <description>如何選擇最佳寵物洗髮精：保持寵物皮膚與毛髮健康的黃金守則 隨著越來越多的飼主選擇在家幫寵物洗澡，選擇合適的寵物洗髮精變得至關重要。從經濟實惠到高端產品，市面上有許多選擇，了解如何選擇合適的洗髮精對保持寵物的皮膚和毛髮健康至關重要。這篇指南將幫助你釐清寵物洗髮精的複雜性，確保你的毛孩得到最好的照顧。&#xA;為什麼選擇合適的洗髮精這麼重要？ 選擇合適的洗髮精不僅僅是個人喜好問題，對於寵物的健康也至關重要。與人類洗髮精不同，寵物洗髮精是為滿足狗狗或貓咪的皮膚和毛髮需求而設計的。原因如下：&#xA;皮膚敏感性：寵物的皮膚比人類更敏感。選擇合適的洗髮精能避免刺激、乾燥和過敏反應。 毛髮健康：合適的洗髮精有助於保持毛髮光亮健康，減少掉毛和乾燥。 防止感染：有些洗髮精具有抗菌或抗真菌的特性，可保護寵物免受皮膚感染。 1. 選擇專為寵物設計的洗髮精 人類與寵物皮膚的差異 寵物的皮膚與人類的皮膚在pH值、厚度和敏感性方面有所不同。人類洗髮精的pH值通常在4.</description>
    </item>
    <item>
      <title>新手狗主人必看！照顧幼犬的必備指南：技巧與產品推薦 - 豪拜兒</title>
      <link>https://lnty17.github.io/blog/pet-puppies/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 05:07:47 +0800</pubDate>
      <guid>https://lnty17.github.io/blog/pet-puppies/</guid>
      <description>新手狗主人必看！照顧幼犬的必備指南：技巧與產品推薦 幼犬是非常可愛且討人喜愛的家庭成員，讓許多人渴望從牠們還小的時候開始養育。然而，像新生兒一樣，幼犬需要小心呵護，以確保牠們的健康和福祉。牠們的前幾個月對未來健康成長至關重要。本指南將為新手狗主人提供幼犬的照護技巧及產品推薦，讓你能給予幼犬最好的生活起點。&#xA;哺乳期（出生至1個月） 在生命的第一個月，新生幼犬完全依賴母親的照護和哺乳。此時的幼犬還未發育完全，因此無法自行維持體溫或消化固體食物。如果無法獲得母乳，飼主需特別注意人工哺育，以確保牠們的需求得到滿足。&#xA;1. 哺乳期幼犬應該吃什麼？可以喝牛奶嗎？ 母乳：理想情況下，幼犬應該飲用母乳，因為它含有對幼犬免疫系統發育至關重要的營養素和抗體。母乳提供天然的保護力，幫助幼犬抵抗早期的感染風險。 幼犬專用奶粉：如果沒有母乳，建議選擇幼犬專用奶粉。切勿餵食牛奶，因為牛奶中的乳糖容易導致幼犬消化不良，甚至引發腹瀉。專用奶粉含有合適的營養成分，能滿足幼犬的成長需求，且更容易被消化。 2. 如何餵食一個月以下的幼犬 每日攝取量：幼犬每天約需180ml/kg的奶量，建議分多次餵食，以免過多攝入導致消化問題。可以根據幼犬的體重來調整餵食量，並遵循每3-4小時餵食一次的頻率。 餵食方式：使用適合幼犬的小孔奶瓶，保持幼犬自然餵食的姿勢，頭部略微抬高，避免嗆到。奶瓶的奶孔不宜過大，以防奶水流速過快造成幼犬窒息。 3.</description>
    </item>
    <item>
      <title>貓咪可以吃海鮮嗎？破解貓咪吃海鮮的迷思 - 豪拜兒</title>
      <link>https://lnty17.github.io/blog/cat-seafood/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Oct 2024 10:07:47 +0800</pubDate>
      <guid>https://lnty17.github.io/blog/cat-seafood/</guid>
      <description>貓咪可以吃海鮮嗎？破解貓咪吃海鮮的迷思 貓咪與海鮮一直存在許多迷思。從小時候看卡通，我們經常看到貓咪開心地啃著魚，這讓許多人相信貓咪天生愛吃魚。然而，越來越多的網上傳聞卻稱「貓咪不應該吃海鮮」或者「海鮮會讓貓咪生病」。這些說法讓許多貓主人困惑不已。因此，今天我們將為你詳細探討貓咪與海鮮相關的迷思，幫助你做出正確的選擇。&#xA;在這篇文章中，我們會解答有關過敏、寄生蟲和營養不足的問題，並提供安全餵食海鮮的建議，幫助你在確保貓咪健康的同時，讓牠們享受海鮮的美味。&#xA;貓咪與海鮮的常見迷思 迷思 1：貓咪吃海鮮會有寄生蟲和過敏反應 確實，生海鮮可能含有寄生蟲，這對於貓咪的健康構成風險。寄生蟲如魚類中的廣節裂頭絛蟲，可能通過未煮熟的魚肉傳播至貓咪體內，導致消化不適甚至更嚴重的健康問題。然而，徹底烹煮海鮮可以有效消除這些風險。只要將海鮮加熱至足夠高的溫度，寄生蟲就會被殺死，減少對貓咪的危害。&#xA;至於過敏反應，貓咪可能會對海鮮中的某些成分（如蛋白質或某些魚類特有的物質）產生過敏反應。這種反應會表現為嘔吐、腹瀉、搔癢、皮膚紅疹等症狀。因此，如果你是第一次讓貓咪嘗試海鮮，建議先給予少量並觀察牠的反應。如果沒有任何不良反應，則可以繼續餵食海鮮，但還是要適量，避免過量引發潛在的問題。&#xA;迷思 2：貓咪吃海鮮會變得挑食 有些人擔心給貓咪吃海鮮會導致牠們變得挑食，甚至只吃海鮮不吃其他食物。實際上，這種情況僅會發生在餵食過量的情況下。貓咪確實會對某些食物表現出更強的喜好，這是因為海鮮通常富含鮮味成分如谷氨酸，這使得海鮮的味道對貓咪更加吸引人。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
